蘋果日報 新聞 20200118 星期六

蘋果日報 新聞 20200118 星期六

頭條

涉與女友 未來外母 貼諷鄧炳強文宣
運動以來首宗 休班防暴警被捕
去年十．一起狂打壓
屢派員「清牆」拉人
「同袍」無視禁令 微博起涉事警底
監警延交報告 被轟為減獨立查壓力
七成人因睹警暴上街
警拉軍事迷 撿手槍百子彈
指分發「極端勇武組織」成員
專家：槍管有羅紋 可裝滅聲器
施安娜告國泰以言炒魷3月審
許智峯入稟索TG成份
蒙面案檢控押後 官拒撤宵禁令
去年十‧一踩單車被截查
背囊掛3厘米刀仔裝飾 青年被控藏武器
控罪「大包圍」開審僅提一小刀
警曾指起底 黃店東主又被捕
港鐵站噴「罷搭」男生判社服
懲教院所只重懲不重教
DSE考生憂死硬
天下制裁遊行上訴駁回
四署聯手打壓民間年宵
教師︰被學生感動企出來

===============

要聞

婦駕駛期間眼前一黑
行人路九師生捱撞 男童捲車底命危
浸大突停教務 邵家臻轟政治清洗
季炳雄今出獄 飛虎護送往機場赴美
華婦抵泰確診武漢肺炎
當地第二宗 醫生：傳入港是時間問題
重症者1/4死亡 皆有多重器官衰竭
大圍經顯徑往鑽石山 車程減至9分鐘
情人節通車屯馬綫短貴長平
倉卒公佈 駁腳小巴恐「猝死」
過海段延誤 觀塘綫勢逼爆
新城市天橋違契設跨境巴售票處

=================

港聞

屯院甩喉 哮喘漢裁死於自然
遺屬憶述醫生鞠躬「可能覺得有責任」
入院前照顧癌妻「陪你行多50年」
蘇錦樑弟涉數冚數 呃兩千萬按揭
DO拉隊走 羅智光死撐「合適」
泛民轟違政治中立 公僕加薪過年後再議
區議員赴申訴署 投訴鄧炳強失職
98%人倡國際撐港落實普選
田北俊、曾俊華擬捧人戰立會
指廉署手令無詳情 事主覆核申撤銷失敗
晒練功券𠱁落叠 假找換店呃800萬
百偽虎鯨維港暢泳
青年遭四煞追斬重創
「影像可以是一場社運」
大馬禁片導演廖克發
「馬港政府手段共通」
港故事：元朗父子檔花生糖
7.21後苦中一點甜
減甜減油膩 潮製潮式糖果

==================

國際要聞

妻沒工作收入過億 轉移大宅隱瞞資產
俄新總理涉貪 打亂普京部署
平衡總統國會權力 有利民主
秘密副業 為俄流行天王作曲
緩和派系鬥爭 保留接班人選擇權
基地遭伊朗襲擊 美改口確認11傷
參院彈劾審訊下周二開審

================

兩岸要聞

逝世15年 親友拜祭遭諸多阻撓
墓園裝天眼如監獄 趙紫陽未容安息
重手打壓 防墓地變「聖地」
委外長晤王毅 稱港示威與委相似
撐反送中被拘 女記者獲釋再挺港
罷韓首階段過關 啟動第二波聯署
出生率破「大躍進饑荒」新低 加劇高齡化
中國人口破14億大關
GDP 29年來最差 今年或低於6%
故宮角樓餐廳團年飯被斥斂財煞停
「武大郎」被列國家烈士禁作商標

==================

國際新聞

微軟減排救地球 盼2030年達負碳排放
擲78億支援環保科技 產品貼標籤參考
解散計劃團隊 fb棄WhatsApp落廣告
英73名歐議會議員失業
馬丘比丘便溺客禁入境秘魯15年
歐盟擬禁公眾地方用人臉識別5年

====================

1月18日 星期六 活動 時間/地點

January 18, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
11a 黃埔年宵
11a 將軍澳:送暖大行動2.0
12p 觀塘:和你宵
12p 將軍澳:迎新冬日祭·和你宵
12p 新蒲崗:香港人的市集
2p 葵涌邨和你宵
3p 旺角:和理過年•宵市集
3p 中西區【山城年宵】
5p 東涌:和你寫-新春版
5p 觀塘:香港創建及工程人員總會街站
6p 東區:和你宵
6p 觀塘:香港創建及工程人員總會簡介會
7:30p 灣仔:香港影像製作同業工會簡介交流會
8p 東涌:和你Talk 黃色經濟圈

Ref :

黃埔年宵今日開始，而家就可以去喇，
點解幾個講女嘅post上熱門，但都冇個講年宵

(長文)(代post)熱門冇人提年宵，聽日黃埔有和你宵plan b大家會嚟咖可